波國公投併入美國第51州 投票率僅23％

首頁即時報紙體育娛樂評論時尚3C汽車食譜地產

國際新聞

波國公投併入美國第51州 投票率僅23％

2017-06-12 09:30

波多黎各今天舉行是否納入美國第51州公投，投票率只有23%相當低迷，贊成併入美國的支持率則高達97%。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕位於加勒比海的波多黎各一向被各界認為是國家，但其實它是隸屬美國的「自由邦」。有外媒報導指出，波多黎各今天舉行是否納入美國第51州公投，投票率只有23%相當低迷，贊成併入美國的支持率則高達97%，但公投結果並不具約束力，合併與否仍需美國國會同意。

綜合外媒報導，支持維持現狀的波國反對黨，近來不斷呼籲杯葛這項公投，公投的投票率也在各界預期中的低迷，在波多黎各全國近220萬選民中，只有23%去投票，投票結果顯示，有97.2%選民贊成波多黎各納入美國，1.5%民眾支持獨立，1.3%民眾贊成維持現狀。

波多黎各自1898年以來由美國接管，是美國在加勒比海的1個自由邦（境外領土），沒有主權，支持成為美國一州的國內民眾認為，波多黎各民眾屬於美國公民，但卻沒有美國總統的投票權，在美國國會代表的投票權也受限。成為美國一州將提升人民地位，且還可望解決波多黎各高達7百億美元（約新台幣2兆1900億元）的公債問題。

波多黎各是否併入美國，過去已辦過4次公投，其中在1997年的全民公投，人民否決成為美國第51州的議案。2012年第4次公投時，第二輪投票有61％投票者支持成為美國一州，但有近50萬名選民投下空白選票，公投結果被各界批評不具正當性，加上美國國會也沒對公投結果有任何動作，因此仍未被納入美國聯邦。

美國總統川普（Donald Trump）過去未曾表態是否支持波多黎各成為第51州，但他曾在競選期間說到，美國國會應該把波多黎各民眾的意願納入考量。

移民去波國

可以考慮

政府破左產wo ching

啫係純粹係破產要人找數

自己周身債就諗住要美國找數

有咩問題？

重點要美國肯收
美國要納入一早納左

今次fatfat

美國都周身債

且還可望解決波多黎各高達7百億美元（約新台幣2兆1900億元）的公債問題。

美國人：

咪冇錢教育你依啲小朋友囉

奧巴馬年代仲有得諗下

得二百萬人揹700億債。。。

債務，長命債長命還

有土地，周邊海洋權益唔係唔要ma

btw, America great again

共和黨好似唔想波多黎各加入，因為波多黎各好多民主黨fans

唔急啦嗰啲位
美國又唔緊張資源
洗鬼用咁多錢買

一人都係三萬五美金啫，隨時少過你啲卡數。

Area 51

波多黎各係美國領土 , 海洋權都係屬於美國

好數口。。。。

100蚊1日，一個月3萬蚊

一萬萬等於一億
其易都計得錯

3條3跑夠還啦

700億除200萬咪35000囉 定係我get錯你地笑緊佢第樣